.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: craft-treasure-armor

.. _ch11--Armor:

==========================================================================================
Доспехи (Armor)
==========================================================================================

Комплекты доспехов могут быть изготовлены из драгоценных материалов или наполнены магией, чтобы наделить их способностями, превосходящими обычные доспехи.
Многие комплекты магических доспехов создаются гравировкой рун, как описано в разделе :ref:`ch11--Runes`.
Блок характеристик магического доспеха указывает цену и характеристики самого обычного доспеха, который вы можете сделать при помощи основных рун.
Другие специальные комплекты доспехов могут быть созданы из драгоценных материалов, а некоторые - сами по себе специально созданные предметы.


Доспехи из драгоценных материалов (Precious Material Armor)
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Доспехи из драгоценных материалов стоят дороже и иногда дают специальные эффекты.
Вы можете изготовить кожаные доспехи из драконьей шкуры, деревянный доспех их сумеречного дерева, а металлический доспех из любого драгоценного материала кроме сумеречного дерева.
Так как масса доспеха снижается при его ношении, то при определении цены материалов, используйте массу переноски (TODO ссылка материалы стр 577)


.. _item--Cold-Iron-Armor:

Доспех из холодного железа (`Cold Iron Armor <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=140>`_) / Предмет 5+ ур.
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Использование**: одеваемый доспех
**Масса**: различается

----------

Доспех из холодного железа вызывает отвращение у определенных существ, которые его касаются.
Существо, со слабостью к холодному железу (такие как большинство демонов и фей), которое критически проваливает безоружную атаку против существа в доспехе из холодного железа получает состояние "тошнота 1".
Существо со слабостью к холодному железу получает "тошнота 1" пока носит доспех из холодного железа.

----------

**Вид**: низкопробный (low-grade)

**Уровень**: 5
**Цена**: 140 зм + 14 зм за Массу

**Требования для создания**: Изначальные материалы должны включать холодного железа минимум на 70 см + 7 см за Массу

----------

**Вид**: стандартный (standard-grade)

**Уровень**: 11
**Цена**: 1.200 зм + 120 зм за Массу

**Требования для создания**: Изначальные материалы должны включать холодного железа минимум на 150 зм + 15 зм за Массу

----------

**Вид**: высококачественный (high-grade)

**Уровень**: 18
**Цена**: 20.000 зм + 2.000 зм за Массу

**Требования для создания**: Изначальные материалы должны включать холодного железа минимум на 10.000 зм + 1.000 зм за Массу


.. _item--Silver-Armor:

Серебряный доспех (`Silver Armor <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=146>`_) / Предмет 5+ ур.
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Использование**: одеваемый доспех
**Масса**: различается

----------

Серебряный доспех вызывает отвращение у определенных существ, которые его касаются.
Существо, со слабостью к серебру, которое критически проваливает безоружную атаку против существа в доспехе из серебра получает состояние "тошнота 1".
Существо со слабостью к серебру получает "тошнота 1" пока носит серебряный доспех.

----------

**Вид**: низкопробный (low-grade)

**Уровень**: 5
**Цена**: 140 зм + 14 зм за Массу

**Требования для создания**: Изначальные материалы должны включать серебра минимум на 70 см + 7 см за Массу

----------

**Вид**: стандартный (standard-grade)

**Уровень**: 11
**Цена**: 1.200 зм + 120 зм за Массу

**Требования для создания**: Изначальные материалы должны включать серебра минимум на 150 зм + 15 зм за Массу

----------

**Вид**: высококачественный (high-grade)

**Уровень**: 18
**Цена**: 20.000 зм + 2.000 зм за Массу

**Требования для создания**: Изначальные материалы должны включать серебра минимум на 10.000 зм + 1.000 зм за Массу











Основные магические доспехи (Basic Magic Armor)
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Наиболее распространенные особые доспехи это комплекты доспехов с комбинацией рун *мощи доспеха* и *стойкости*.
Следующий блок характеристик предоставляет краткую информацию о этих доспехах.


.. _item--Magic-Armor:

Магический доспех (`Magic Armor <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=147>`_) / Предмет 5+ ур.
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- преграждение
- инвестируемый

**Использование**: одеваемый доспех
**Масса**: различается

----------

Магические доспехи это просто доспехи или одежда исследователя, на которой выгравированы основные руны.
Руна *мощи доспеха* увеличивает бонус предмета доспеха к КБ, а руна *стойкости* добавляет бонус предмета к спасброскам.

Цены указанные здесь относятся ко всем видам доспехов.
Вам не надо регулировать цену для кожаного доспеха и полного латного.
Эти доспехи сделаны из стандартных материалов, а не драгоценных, таких как мифрил.

----------

**Вид**: *доспех +1 (+1 armor)*

**Уровень**: 5
**Цена**: 160 зм

На этом доспехе есть руна *мощи доспеха +1* (увеличивает бонус предмета к КБ на 1).

----------

**Вид**: *доспех стойкости +1 (+1 resilient armor)*

**Уровень**: 8
**Цена**: 500 зм

На этом доспехе есть руна *мощи доспеха +1* (увеличивает бонус предмета к КБ на 1) и руна *стойкости* (бонус предмета +1 к спасброскам).

----------

**Вид**: *доспех стойкости +2 (+2 resilient armor)*

**Уровень**: 11
**Цена**: 1.400 зм

На этом доспехе есть руна *мощи доспеха +2* (увеличивает бонус предмета к КБ на 2) и руна *стойкости* (бонус предмета +1 к спасброскам).

----------

**Вид**: *доспех большой стойкости +2 (+2 greater resilient armor)*

**Уровень**: 14
**Цена**: 4.500 зм

На этом доспехе есть руна *мощи доспеха +2* (увеличивает бонус предмета к КБ на 2) и руна *большой стойкости* (бонус предмета +2 к спасброскам).

----------

**Вид**: *доспех большой стойкости +3 (+3 greater resilient armor)*

**Уровень**: 18
**Цена**: 24.000 зм

На этом доспехе есть руна *мощи доспеха +3* (увеличивает бонус предмета к КБ на 3) и руна *большой стойкости* (бонус предмета +2 к спасброскам).

----------

**Вид**: *доспех сильной стойкости +3 (+3 greater resilient armor)*

**Уровень**: 20
**Цена**: 70.000 зм

На этом доспехе есть руна *мощи доспеха +3* (увеличивает бонус предмета к КБ на 3) и руна *сильной стойкости* (бонус предмета +3 к спасброскам).










Особые магические доспехи (Specific Magic Armor)
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------

.. _item--Ghoul-Hide:

Шкура упыря (`Ghoul Hide <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=153>`_) / Предмет 6 ур.
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычное`
- инвестируемый
- магический
- некромантия

**Цена**: 220 зм

**Использование**: одеваемый доспех
**Масса**: 2

----------

Сшитый вместе из частей кожи упырей, этот комплект *сыромятного доспеха +1* дает вам бонус предмета +1 к спасброскам против болезней и паралича и делает вас невосприимчивым к параличу упырей.
*Шкура упыря* с руной *стойкости* (:ref:`item--Resilient`), увеличивает бонус предмета этой руны к спасброскам против болезней и паралича на 1 (до максимальных +4).

*Шкура упыря* отвратительно свистяще шипит при прикосновении эльфов.
Когда одета существом с признаком "эльф", доспех получает признак "шумный".


.. _item--Moonlit-Chain:

Лунная кольчужная рубаха (`Moonlit Chain <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=156>`_) / Предмет 7
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- прорицание
- инвестируемый

**Цена**: 360 зм

**Использование**: одеваемый доспех
**Масса**: 2

----------

Воротник этой *серебряной кольчужной рубашки +1* украшен вышитыми изображениями фаз луны.
В лунном свете вы можете видеть как будто у вас есть сумеречное зрение.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы касаетесь вышитого на воротнике изображения новолуния и подавляете состояние "ослеплен" на 1 минуту.

----------

**Требования для создания**: Изначальные материалы должны включать серебра на 33 зм























.. include:: /helpers/actions.rst